PSI memperbaharui organisasinya dengan mengadakan 3 departemen daerah (Jawa Barat, Jawa Tengah & Jawa Timur), masing-masing departemen wilayah http://kios365.com/ itu memiliki ketua belia. Desember 1927 Dalam kongres PSIHT (Partai Syarikat Islam Hindia Timur) pada Pekalongan, S.M. Kartosuwiryo terpilih menjadi Sekretaris Umum PSHIT. Kemudian diputuskan juga melalui kongres, bahwa pimpinan partai wajib dipindahkan ke Batavia. Kongres PSI pada tahun tersebut menegaskan azas perjuangannya, bahwa tujuannya dinyatakan Desember 1931 Partai Daulat Rakyat Indonesia (Padri) yg tadinya menamakan dirinya Golongan Merdeka mengubah namanya sebagai Pendidikan Nasional Indonesia (di kenal menggunakan PNI-Pendidikan). Agustus 1932 Beberapa perkumpulan https://www.pixiv.net/en/users/52131035 kaum ibu menyatukan diri pada satu fusi menggunakan nama --Istri Indonesia--. Pengurus Besarnya berkedudukan di Jakarta. September 1932 Di Surabaya didirikan PTI (Partai Tionghwa Indonesia) di bawah pimpinan Liem Kun Hian, Tjoa Sik Ien & mitra-kawannya; suatu partai peranakan Cina yang berpaling ke Indonesia dan bukan ke Cina, bertujuan ikut menegakkan Indonesia merdeka menggunakan hak-hak yang sama buat seluruh golongan penduduk. Lawannya pada lapangan politik merupakan Tinghwa Hwee & golongan Siu Po (condong Belanda). 11 Desember 1932 PSII & PPPKI mengadakan https://www.fairvote.ca/forums/users/mumunmuna/ umum pada seluruh pulau Jawa menentang Ordonansi Sekolah Liar (yaitu sekolah partikulir yang tidak menerima sokongan menurut pemerintah), aturan tentang “sekolah liar” itu pun pula jadi soal hangat yang diperhatikan segenap lapisan pergerakan